% Copyright (C) 2006-2014 Michael Grünewald
% All rights reserved.
%
% This file is part of Bhrìd TeX.
%
% Bhrìd TeX is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.
%
% Bhrìd TeX is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.
%
% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with Bhrìd TeX.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.

\documentclass{article}
\usepackage{bhridman}
\title{Description de Bhrìd~\TeX}
\author{Michael Grünewald}
\begin{document}
\maketitle
Le logiciel~{\brTeX} est un outil de préparation de documents. Combiné
à d'autres programmes, il peut enregistrer les résultats de son
traitement au format~\emph{PostScript}, \emph{PDF}, \emph{DVI} ou
d'autres. La partie centrale de ce logiciel est une famille de modules
pour le programme~{\TeX}, cette partie est décrite par ce document. Les
modules dont il est question sont des éléments logiciels dont on peut
combiner un petit nombre pour obtenir \emph{un format}, comme il
l'est expliqué dans la section~\emph{Orientation}.

La description des modules présentée ici est vraiment très détaillée,
elle fait apparaître tous les détails de programmation. Une telle
précision est utile à celui qui veut écrire des macros, une
bibliothèque ou un modèle de document pour~{\brTeX}, mais celui qui
souhaite utiliser~{\brTeX} pour préparer un document particulier
a intérêt se tourner vers d'autres manuels.\footnote{Qui demandent
encore à être écrits!}

Une description générale de {\brTeX} et une présentation de
l'agencement de ce fichier peuvent être lues dans la
section~\emph{Présentation de {\brTeX}}.

Ce document a été produit à l'aide du logiciel~\emph{noweb}, un outil
de programmation lettrée, et de~{\LaTeX}.

\tableofcontents
\part{Présentation de \brTeX}
\input{orientation.tex}
\part{Noyau}
\input{kernel.latex}
\input{basedef.latex}
\part{Bibliothèques de base}
\input{mdoclist.latex}
\input{paper.latex}
\input{output.latex}
\input{pfss.latex}
\input{pfssadj.latex}
\input{pfssmath.latex}
\part{Convention de saisie}
\input{convcomp.latex}
\input{convent.latex}
\input{convmath.latex}
\input{convpunc.latex}
\input{convtext.latex}
\part{Bibliothèques de fontes}
\input{fontcmm.latex}
\input{fontcmmt.latex}
\input{fontlm.latex}
\input{fontaps.latex}
\input{fonteufm.latex}
\input{fontpx.latex}
\input{fonttx.latex}
\part{Formats}
\input{bhridcore.latex}
\input{drvdvips.latex}
\input{drvpdf.latex}
\input{setup.latex}
\input{latin9.latex}
\end{document}
